岀左社會嘅大家 當初點解會想做呢個職業？

sem尾讀書讀到好迷茫
唔想做返自己個科嘅岀路
但又怕想做嘅野堅持唔到好耐 或者係自己未必可以係呢條路揾到食
所以想知大家係點認定自己嘅職業？

輕輕一推

一出世就係 冇得揀

其實無話想唔想只係際遇問題，第一份工個行業做落又唔太討厭，又唔想轉行重頭嚟過咪繼續做到今日咁解者

好pay

點解當初會apply第一份工

有冇諗過如果有得揀

點樣認定？搵到咩咪做住先

邊有咁理想搵到有熱情又好搵既工

個Pay ok你又唔憎份工就做嫁啦

無呀，fg無經驗又唔知自己想做咩，咩工都apply，見有offer個offer又正常咪做囉其實當時連份工做咩都唔多清楚

咁就一世嫁喇喎？甘心咩

由細到大都冇夢想？

邊有一份工會打一世

我一年轉一份工

「個pay ok又唔憎份工就做」呢個狀態唔會悶/覺得冇意義？
唔會想揾自己嘅理想？

有時都覺得悶同冇意義，所以一直想搵理想，結果畢業左三年都搵唔到自己鐘意乜，只知自己唔鐘意乜

奈何我既skillset真係好岩做呢行，而且長遠十萬蚊都唔難

黎緊會讀多個2nd degree試下做下其他行業既intern

由揀科個日就已經set死左
因為科既關係已經注定左只能行呢條路
而且都叫做行出去有百分之一粒丁屎咁多既成功感同叫餓唔死

社會服務

輕鬆搵錢 又快又多
利申: PTGF

如果呢個時候你揾到理想 但要放棄你做緊個行 遲下如果想pick up返會好難 你會唔會追求理想

夢想係做作家但文筆唔特別好，純粹鍾意寫字，同埋心知屋企等我養，所以最後都係好似一般窮等人家咁搵份安穩嘅工就算，一做就十幾年.......依家諗返，我會建議fg試多幾個工種，去working holiday 都可以，唔好比一份工種困你一世，咁樣人生可能精彩d⋯⋯

我個狀況都似
但就呢半年揾到自己理想 同讀緊個科唔關事 諗緊讀埋落去 行舖好嘅路 定行想行但未必穩定嘅路

以為自己會鐘意

我覺得如果你好肯定有熱情，唔係三分鐘熱度，而又搵到食，Please Go ahead即刻追求啦

唔肯定一定堅持到既話咪工餘時間做住d project仔試下先，做左成年都仲想做咪ft做

至於如果搵唔到食，建議當興趣而唔係職業

對你黎講 你嘅目標係咪淨係揾錢
如果係 你可以為左呢個目標犧牲啲咩

唔啦，非專科嘅同學咩行業都有，專科嘅亦唔一定做返本行有同學讀英文做零售，讀化學做會計，讀會計做銀行，讀經濟做HR，讀中文做ibank

雖然我知對岀左社會嘅人黎講呢個問題可能好廢好不切實際
但錢可以買起夢想？
人淨係可以活一次

點解當初會咁覺得？
而家有冇計劃改變？

講理想就唔好講金 如果真係諗唔到做咩 鐵飯碗政府工啦

我都工餘時間左半年左右 結論係唔搏盡去做唔會知 但同時又的唔起心干放棄學位 怕冇後路 實際上又冇心機讀都係得過且過 好予盾

我好彩啲
咁岩都係自己既興趣所在
但我明你既掙扎
因為如果你想走其實係難
咁辛苦拎個專業資格翻黎
真係唔捨得咁易放棄
而且前途又好勁多

做雞唔搵錢 唔通閪癢?

咪同普通打工一樣 犧牲時間, 勞力囉
仲可以犧牲乜嘢?

錢唔可以買起夢想，但你連生活都成問題時仲有咩資格講夢想？又或者我嘅夢想經已隨年月唔同咗，依家我屋企人生活得好先係我嘅夢想，咁其實呀Q d諗我依然向住夢想前進，只不過我嘅夢想唔再係只圍繞住自己者

但我同意人生只有一次，你咁問得係咪你心目中經已有想做嘅嘢？如果你自問有資格就唔好等啦，去做啦！

唔識字

因為個啲專業雖然都好叻
但唔夠專
有啲外行人考幾個試就可以轉入去
有啲直情唔洗
有啲就算麻煩啲競爭都唔係好大
我個科真係好專
老實講真係無得走
因為好多人好想要個個資格
好唔捨得就咁放棄
我都有諗過走
但呢啲因素令到變相捉住左我無得走

唯一一份請既工做落又幾鍾意咪繼續

而家接觸左有興趣嘅野 都冇心機繼續讀

仲有 人地對你嘅尊重 自己尊嚴 道德 貞潔 未來另一半會介意/定你已經放棄左揾
為左錢 真係值得？

係 追夢某程度上都幾自私
屋企唔會話等我養 但都唔係非常富裕
不過屋企人好唔想我行呢條路
點都好 多謝你鼓勵我

我而家咁諗 如果真係想走 冇野捉得住你
捉到 證明你都唔係好想走姐

讀完個科 順勢做埋個行
無話想唔想做

錢

衰嘅你出去做7仔 做M記
好少少嘅你去做警犬 做食環
你有尊嚴咩?
打份工嘅好多都無尊嚴咖啦
道德 貞潔 仲on9
道德 貞潔可以當飯食?

從來冇諗過想做咩？

細細個我的志願都係警察消防個啲
大左覺得反正讀唔成書，紀律部隊又穩定又有錢收咪做

其實讀唔成書都冇乜選擇

迷芒左一陣, 求其搵份工, 諗住年半就走, 點知做得幾開心,
同一份工自己有意無意做左7年, 中間考埋牌, 最近轉工, 都仲係同一行.

以為會好有滿足感
走唔到了

屌你老味唔係想做 根本就搵唔撚到工

想生活有保障
唔想做社會底層
如果升到職 就有機會買樓

利申 公務員

原本讀嗰科讀得好辛苦結果市況差搵唔到工

把心一橫考政府但求安穩

跟住碌咗入去

工作沒有理想
搵份工發揮到能力 就算唔係自己興趣 慢慢做落去都會有滿足感
做好一件事比起講理想容易快樂得多